非永久居民 服刑後遣返內地

2018年08月02日

非永久居民 服刑後遣返內地

【本報訊】今次涉嫌賣黃子華黃牛飛的內地男子聲稱透過優才計劃來港定居10年，正在申請永久居民資格，消息人士對本報表示，「法例冇規定住滿7年就要即刻申請永久居民，佢可以決定幾時申請」。如審批期間違法會否影響審批？「當局會考慮申請人係唔係通常居住香港等因素」。由於涉案內地男子以旅客身份來港，一旦被判罪成，服刑之後會被遣返內地，「如果佢嘅永久居民申請獲批，會另行通知佢來港辦手續」。

4,119人經優才計劃定居港

根據優秀人才計劃，旨在吸引來自外地的優才來港定居，提升香港競爭力。年滿18歲、有學士學位、良好品格、語文能力和經濟能力者，可選擇綜合記分制或成就記分制申請。

前者就申請人的年齡、學歷或專業資格、工作經驗、語文能力和家庭背景等評分，最低及格分數為80分，滿分為195分；後者申請人曾獲奧運獎牌、諾貝爾獎、國家/國際獎項等傑出成就獎，或能證明其工作得到同業肯定，若獲認可直接獲滿分195分。

申請需經由特首委任的輸入優秀人才及專才諮詢委員會甄選，獲批者會獲發逗留香港的簽證，如連續7年通常居住香港，可向入境處申請核實永久居民身份資格。

截至今年3月，有4,119人經該計劃獲在港定居，包括體操奧運金牌得主李寧、著名鋼琴家郎朗、內地藝人周迅、章子怡及湯唯等。

■記者謝明明

上一則
上一則
紅館保安：倘警放蛇早可杜絕

紅館保安：倘警放蛇早可杜絕

涉炒子華門票還柙 南京來港10年月入2.5萬 IT優才淪黃牛黨

－－－－－－－－－－－－－－－

大家跟蹤住佢有無獲批

屍君聾咪一樣落到嚟

香港政府根本同支那接哂軌

今時今日仲信既一定要驗下個腦

優才計劃
睇嚟係黃牛界嘅新星，香港一定要挽留依啲人材